共和黨列名單 制裁六人幫

共和黨列名單 制裁六人幫

【本報訊】美國通過《香港人權與民主法案》後，總統特朗普須依法訂定制裁名單，前日共和黨海外事務組織副主席俞懷松（Solomon Yue）在Twitter發文，列出制裁名單的「香港六人幫」，當中以特首林鄭月娥居首，行政會議成員葉劉淑儀亦有份。香港眾志秘書長黃之鋒接受訪問時表示，華府雖未有確實名單，但已開始就制裁目標人物層級作討論。

俞懷松前日在Twitter發文，公佈聲稱來自「外洩制裁名單」六個香港官員及政客名字，稱為「六人幫」（Gang of Six），計有特首林鄭月娥、律政司長鄭若驊、多次出言撐警惹眾怒的保安局長李家超、剛卸任的警務處前處長盧偉聰、被指與元朗鄉黑關係密切的新警務處長鄧炳強，以及俞懷松戲稱「第一好朋友」的行會成員兼新民黨主席葉劉淑儀。

根據《香港人權與民主法案》，美國總統須制訂制裁名單，懲治侵蝕香港自治和法治的人，包括拒絕入境美國、凍結在美資產等。葉劉昨批評港人大多抱「八卦」心態關注《人權法》，直指大眾純為發洩私怨，「非常可惜，眼光狹窄、短淺」。

美已就制裁目標作討論

相關新聞：Be Water法案將交委員會表決

黃之鋒接受本報查詢時稱，據從華府方面了解，現時仍未有確實名單，但當地行政機關已就制裁目標人物的層級作內部討論，「係特首？定司、局長級官員，定係高級公務員呢？當中都涉及現實政治考慮同可行程度，習近平都有打壓香港人權，但唔會制裁佢」。

■記者陳珏明

［twitter戰線］美國嘈緊中共網絡監控同滲透

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task2 攞Tweets

Best friend

姐姐其實有d無辜
最多係幫兇
係衰多口

痴線 做得行會成員
收得份人工
但又想冇事

tweet

推

冇一個係無辜

應該制裁晒行會班垃圾先係

件衰11呢？

無辜? 當年23條單野咁快唔記得呀

成班行會
咩葉國謙嗰啲撚樣

含會成員
仲要爆人地美國會面內容

11哥冇哂利用價值既時候黨就會派閃卡㗎啦

冇人叫regina去美國游說

Push for Be Water Act

警隊所有人都要制裁 除非願意篤灰

你都on 9

人哋梗係有晒料先會出名制裁佢哋

私咩怨？你班友同咁撚多人有私交咩？

好心你就睇多d新聞啦

蘋果當Solomon Yue代表哂共和黨?

全黨死清光既姐姐率先同妹妹一齊陪葬